意大利—埃及混血兒出戰Eurovision 意副總理不滿意

Eurovision要到５月中才舉行，但２月中已有相關的大新聞。意大利在上週一連多天舉行了第６９屆聖雷莫音樂節（Festival di Sanremo），傳統上意大利是由這個音樂節的冠軍代表參加同年的Eurovision，今年就選出Mahmood（照片來自安莎通訊社）所唱的《Soldi》（「金錢」）。不過，Mahmood的意大利—埃及混血兒身份，格外惹人注目。

Mahmood勝出，算是近年聖雷莫音樂節較爆冷的結果，兩名副總理也表示不喜歡這個結果，身兼內政部長的聯盟黨領袖薩維尼（Matteo Salvini）在推特質疑，這是否意大利最美的歌曲，還說他寧願挑選第二名由Ultimo所唱的《I tuoi particolari》（「你的細節」）。不過，他的前女友、著名電視主持Elisa Isoardi就在推特說，《Soldi》反映出不同文化碰撞下出現的美麗結果，似乎是刻意向前男友唱反調。

以下是Mahmood現場唱《Soldi》的片段：

這個則是Ultimo唱《I tuoi particolari》的影片，大家可以自行比較，看看自己較喜歡哪首歌曲：

聖雷莫音樂節的賽制頗複雜，會舉行多天，由多首歌曲逐漸篩選至最後３首，此時再挑選一次，當中觀眾電話投票佔５０％，傳媒投票佔３０％，餘下２０％是專業評審投票。Ultimo在觀眾投票排第一，獲接近４９％的投票，Mahmood排最尾，只有２１％左右的觀眾投票支持他，但他在傳媒和評審投票中遙遙領先，令他在總得分上壓倒Ultimo。另一名副總理、五星運動的領袖迪馬約（Luigi Di Maio）便借題發揮，重申一貫該黨的政治主張，說是一小撮精英份子凌駕了大眾的選擇。主辦這個音樂節的國營電視台ＲＡＩ，其台長也表示要研究更改賽制。

另一個受注目的是Mahmood的種族。他的媽媽是意大利撒丁島人，爸爸是埃及人，他本名是Alessandro Mahmoud，有一個阿拉伯姓氏，因此看起來特別像移民。《Soldi》的曲風也加深了這點，這首歌偏向像阿拉伯曲風，Mahmood也說這是摩洛哥流行曲曲風，這在意大利流行樂壇較少見，倒是在有龐大阿拉伯社群的法國，阿拉伯甚至非洲曲風的歌曲在當地流行樂壇已成為重要的一系。

在勝出後的記者會，不少人追問Mahmood有關他的種族背景問題，他強調自己是百分百意大利，他在米蘭出生及成長，不是移民，他成長時街坊或者同班同學，都有很多不同種族背景，認為他這一輩的意大利人已習慣了這一點，希望大家不要對他的種族背景感到很奇怪。

意粉係唔係都輸咖啦

歡迎歐洲種族多元，接納阿拉伯文化，迎接新的主流

家下白人同阿拉伯人mix既漂亮

羅馬帝國都包埋依啲人種㗎啦

意粉不嬲都係仆街嚟,平時睇意甲d球迷一到黑人攞波就扮馬蹓叫就知

柒